數據揭密 窮人才用Android手機？

一年一度的WWDC(蘋果全球開發者大會)已於美西時間6月5日起跑，蘋果執行長Tim Cook照幾年來的習慣，再度在演講台上針對Android系統的升級率與碎片化揶揄了一番。不僅如此，日本調查機構《AUNCON》先前發表的《2017全球智慧型手機市占率調查》中，還發現了國民平均所得越高的國家，iOS市占越高的結果，又是另一個會讓不少Android手機廠商感到尷尬的事實。

《AUNCON》今年2月份針對國民生產毛額(GDP)全球排名前40位的國家，進行了智慧型手機市占率的調查。在人均GDP與人均總總收入(GNI)都名列前茅的北歐四國：瑞士、丹麥、瑞典與挪威，iOS的市占率都高於Android。北美洲的部分，人均收入比較高的美國跟加拿大，同樣也是iOS占優勢，而人均收入較低的墨西哥，則是Android占優勢，高達80.9%。在亞洲地區唯一的例外則是南韓，Android市占高達81.7%。

在亞洲國家當中，結果也很類似，在日本iOS市占高達68.9%。人均收入較高的新加坡，iOS市占(33.5%)雖然不比Android(52.1%)高，不過包含台灣(iOS市占30.9%)、香港(iOS市占41.2%)，都比人均所得較低的馬來西亞(iOS市占13.6%)還要高。位在大西洋的澳大利亞與紐西蘭，iOS市占也都偏高，分別是40.7%與45.6%。而在入選的40國內，非洲僅有三國，在埃及、奈及利亞以及南非的Android市占分別是89.9%、73.2%與71.7%。

根據《AUNCON》統計，全球iOS市占最高的十國依序是：日本(68.9%)、瑞士(59.3%)、澳大利亞(57.4%)、美國(54.0%)、挪威(53.1%)、瑞典(52.8%)、加拿大(52.7%)、丹麥(49.4%)、英國(49.2%)、紐西蘭(45.6%)。據世界銀行2016年的統計，以上最愛用iPhone的十國，人均GPD超過35000美元。

以前用ip

南韓智能電話用家，大部分會用巨擘企業牌子嘅 Android 電話

真心覺得蘋果好可憐… 輸左都要撐…

依家仲有人用iphone既咩？

真心唔希望apple輪落到要咁樣打J

Android做到幾百蚊至幾萬蚊一部都得，百貨應百客，呢樣apple都唔會行架啦。比條毛

周街都係
An狗係窮人代表

岩呀 等班窮撚買iphone裝備自己

屌好心你睇下個定價先，咁都有得講